\begin{frame}
  \frametitle{Texturen \only<handout>{\cite{kent}}}
  \begin{columns}
    \column{.7\textwidth}
    \begin{itemize}
      \item FK zwischen zwei Glassubstraten
      \item Oberflächeneigenschaften der Glassubstrate führen zur Umorientierung der Direktoren
    \end{itemize}
    \column{.3\textwidth}
      \centering
      \includegraphics[scale=0.10]{graphic/schlieren-texture.jpg}
      \captionof{figure}{\cite{schlieren-texture}}
  \end{columns}
  \begin{block}{Beispiel: Schlierenstruktur}
    \begin{itemize}
      \item heterogene planare Orientation der Nematik
      \item Direktoren parallel zu Substraten, aber zeigen in unterschiedliche Richtungen $\rightarrow$ Schlierenstruktur
      \item Dark brushes (Auslöschungsorientation der Nematik) $\rightarrow$ Direktor liegt entweder senkrecht oder waagerecht zu Polarisator- oder Analysatorachse
      \item Punkte, an denen sich die brushes treffen sind Direktorsingularitäten (Disklinationen)
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Optische Anisotropie \only<handout>{\cite{kent}}}
  \begin{itemize}
    \item um Direktor polarisiertes Licht bewegt sich unterschiedlich schnell im Vergleich zu senkrecht zum Direktor polarisiertem Licht
    \item Phasengeschwindigkeit $\leftrightarrow$ Brechnungsindex \\ $\Rightarrow$ Doppelbrechung
    \item Doppelbrechung (Differenz der Phasengeschwindigkeiten) nimmt mit größer werdender Wellenlänge ab
    \item unpolarisiertes Licht wird in entsprechende Anteile aufgespalten
    \item Phasendifferenz $\Del{\varphi} = 2 \PI \Del{n} \frac{d}{λ}$
    \item (eliptisch polarisierte Welle) hat 2-mal pro Periode die gleiche Phase wie der Polarisator $\Rightarrow$ Welle kommt durch
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Aromatizität}
  \centering
  \includegraphics[scale=0.1]{graphic/benzene-orbitals.png}
  \captionof{figure}{Benzene-Orbitale \cite{benzene}}
  \begin{itemize}
    \item Ring überlappender p-Orbitale mit zyklischer Delokalisierung der Elektronen über und unter dem Kohlenstoffring
    \item abwechselnd Einfach ($σ$)- und Doppelbindung ($σ$ und $π$)
    \item koplanare Struktur
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Flüssigkristalle in Feldern \only<handout>{\cite{kent}}}
  \begin{itemize}
    \item oft Dipolmomente durch leichte Ladungstrennung
    \item Dipolmomente können entlang oder senkrecht zu $\uv{u}$ sein
    \item Direktoren werden neu ausgerichtet durch elektrisches Feld
    \item meisten organischen FK sind diamagnetisch
    \item Ausrichtung im magnetischen Feld meistens durch induzierte magnetische Dipole
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Blaue Phasen \only<handout>{\cite{CMMPE}}}
  \centering
  \includegraphics[scale=0.4]{graphic/bp_a.jpg}
  \captionof{figure}{Blaue Phasengitterstruktur \cite{CMMPE}}
  \begin{itemize}
    \item können zwischen chiraler nematischer Phase und isotropischer Flüssigkeitsphasen bei FK mit hoher Chiralität entstehen
    \item existieren normal nur in Intervall der Größe \SIrange{0.5}{2}{\celsius}
    \item helizoidale Struktur der chiralen Nematik hat nicht minimalste Energie
    \item freie Energie geringer wenn Twist um Achse anstatt in sequentiellen Flächen
    \item formen sc oder fcc Strukturen
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Virialentwicklung \only<handout>{\cite{kierfeld_skript}}}
  \begin{block}{Zustandsgleichung für ideales Gas plus Korrektur}
    \begin{eqn}
      \frac{p}{k_\t{B} T} = \frac{1}{V} + \f{B_2}(T) \frac{1}{V²}; \quad \quad ρ = \frac{1}{V}
    \end{eqn}
  \end{block}
  Da $p = - \eval{\p{V}{f};}_T \Rightarrow$
  \begin{block}{freie Energiedichte}
    \begin{eqn}
      \frac{\f{f}(ρ)}{k_\t{B} T} = \frac{\f{f_0}(T)}{k_\t{B} T} + \ln.ρ. + \f{B_2}(T) ρ
    \end{eqn}
  \end{block}
  \begin{block}{2. Virialkoeffizient}
    \begin{eqn}
      \f{B_2}(T)=-\frac{1}{2} \int \!\!\!\!  \dif{^3\v{r}} \g(\E^{-β f{v}(\v{r})} - 1)
    \end{eqn}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{sterische Wechselwirkung \only<handout>{\cite{kierfeld_skript}}}
   \begin{eqns}
     \f{v}(r) = \begin{cases}
                  \infty,& \mbox{wenn $\v{r} = 0$} \\
                  0, &\mbox{sonst}
                \end{cases}
  \end{eqns}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Polymer dispersed liquid crystals \cite{CMMPE}}
  \begin{columns}
    \column{.4\textwidth}
      \includegraphics[scale=0.2]{graphic/meet_room.jpg}
      \captionof{figure}{Lichtstreuung Glas \cite{meeting}}
    \column{.6\textwidth}
      \includegraphics[scale=0.53]{graphic/pdlc-working_principle.jpg}
      \captionof{figure}{Funktionsweise eines PDLCD \cite{CMMPE}}
  \end{columns}
  \begin{itemize}
    \item \SIrange{30}{50}{\percent} Polymer in FK
    \item Tropfen von FK in Polymerstruktur
    \item Licht wird gestreut, wenn FK-Tropfen nicht ausgerichtet sind
  \end{itemize}
\end{frame}
